% @Source SC--T
% @Difficulté 3
% @Packages tdsfrmath
\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \item Placer les points $D$ et $E$ définis par~:
        \begin{align*}
          \V{AD} & = 2\V{AB}+\V{AC} & \V{BE} & = \frac{1}{3}\V{BC}
        \end{align*}
        \faHandPointRight[regular] \textit{Voir figure}.
  \item Prouvons que les points $A$, $D$ et $E$ sont alignés.
  \medskip

  On a $\V{BE} = \frac{1}{3}\V{BC}$ donc $\V{BC}=3\V{BE}$. On en déduit~:

  \begin{align*}
    \V{AD} & = 2\V{AB}+\V{AC}& &\longleftarrow \text{\lightfont Relation de Chasles sur }\V{AC} \\
    \V{AD} & = 2\V{AB}+\V{AB}+\V{BC}& &\longleftarrow \text{\lightfont Réduction + données} \\
    \V{AD} & = 3\V{AB}+3\V{BE} \\
    \V{AD} & = 3\left(\V{AB}+\V{BE}\right) & &\longleftarrow \text{\lightfont Relation de Chasles}\\
    \V{AD} &= 3\V{AE}
  \end{align*}
  Les vecteurs $\V{AD}$ et $\V{AE}$ sont colinéaires donc les points $A$, $D$ et $E$ sont alignés.
\end{enumerate}
\begin{center}
  \textbf{\large Figure}
  \medskip

  \begin{tikzpicture}[x=7mm,y=7mm]
    \draw[thin,black!50,step=7mm] (0,1) grid (12,9);
    \coordinate[label=below left:$A$] (A) at (1, 2);
    \coordinate[label=above:$C$] (C) at ($(A)+(1,3)$);
    \coordinate[label=right:$B$] (B) at ($(A)+(4,1)$);
    \draw[very thick,colorPrim] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
    \coordinate (AB) at ($(B)-(A)$);
    \coordinate (AC) at ($(C)-(A)$);
    \coordinate (BC) at ($(C)-(B)$);
    \coordinate[label=above:$D$] (D) at ($(A)+2*(AB)+(AC)$);
    \coordinate[label=above:$E$] (E) at ($(B)+1/3*(BC)$);
    \draw[very thick,-latex',colorSec] (A) -- (D);
    \draw[very thick,-latex',colorTer] (B) -- (E);
    \draw[thick,colorSec,dashed,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (A) -- (D);
  \end{tikzpicture}
\end{center}